% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U3]},typedoc=DS,mois=Jeudi 3 octobre,annee=2024,numdoc=01,titre={DS01},duree=1 heure]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage[Ref=lpage]}}
%divers
\fancypagestyle{entetedsa}{\fancyhead[R]{\entete{\DonneesClasse{}a - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}}
\fancypagestyle{entetedsb}{\fancyhead[R]{\entete{\DonneesClasse{}b - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}}
\SetPitonIdentifier[minimal]%
{%
	Algorithme,Fonction,Début,Paramètre,Paramètres,Faire,Rôle,
	Fin,Si,Pour,Tant,Que,que,alors,Alors,Sinon,SinonSi,
	FinSi,FinPour,FinTantQue,TantQue,Variable,Variables,Procédure
}
{\color{MotsClesPseudoCodeA}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\thispagestyle{entetedsa}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo=\faGraduationCap,type=DS,swap}
\part{Numération, bases}%<maincolor=TitreMarron,logo={\faGraduationCap},type=\DonneesTypeDoc,swap>

\hfill\tbcmarker[Couleur=yellow,Police=\small\sffamily]{$\leftrightsquigarrow$ Le sujet est à rendre avec la copie. $\leftrightsquigarrow$}\hfill~
%\begin{marker}$\leftrightsquigarrow$ Le sujet est à rendre avec la copie. $\leftrightsquigarrow$\end{marker}

\nomprenomtcbox

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Points/15,CodeDebut=\medskip]%exo1
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes. On pourra s'aider du tableau de conversion suivant.}

\begin{center}
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=8cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\small}}
	\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		0 & 0000 & 0 \\ 
		1 & 0001 & 1 \\ 
		2 & 0010 & 2 \\ 
		3 & 0011 & 3 \\ 
		4 & 0100 & 4 \\ 
		5 & 0101 & 5 \\ 
		6 & 0110 & 6 \\ 
		7 & 0111 & 7 \\ 
	\end{tblr}
	~~~
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=8cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\small}}
		\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		8 & 1000 & 8 \\ 
		9 & 1001 & 9 \\ 
		10 & 1010 & A \\ 
		11 & 1011 & B \\ 
		12 & 1100 & C \\ 
		13 & 1101 & D \\ 
		14 & 1110 & E \\ 
		15 & 1111 & F \\ 
	\end{tblr}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Effectuer les conversions suivantes, en détaillant un minimum la méthode :
	\begin{MultiCols}[Type=enum](2)
		\item $45_{10}$ en binaire ;
		\item $1\,0111_2$ en base 10 ;
		\item $E3C_{16}$ en base 10 ;
		\item $704_{10}$ en hexadécimal ;
		\item $1A7F_{16}$ en binaire ;
		\item $10\,1101_2$ en hexadécimal.
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=22x15,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\pagebreak

\begin{enumerate}[resume]
	\item Poser, directement en binaire, les opérations suivantes :
	
	\begin{MultiCols}[Type=enum](3)
		\item $1011+101$ ;
		\item $1\,0110-1101$ ;
		\item $1110 \times 11$.
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=22x6,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\bigskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Points/5,CodeDebut=\medskip]%exo2

\textit{Les deux questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
	\item Dans un logiciel de dessin, il y a un codage de la couleur à l’aide de trois nombres (séparés par .) compris entre 0 et 255. Le premier nombre donne l’intensité du rouge, le deuxième l’intensité du vert, et le troisième l’intensité du bleu. Par exemple le rouge est codé 255.0.0, le vert 0.255.0, etc.
	
	\begin{enumerate}
		\item Combien de couleurs différentes  peut-on ainsi coder ? Justifier. 
		\item Une couleur abricot est codée 230.126.48. Déterminer le codage hexa de cette couleur.
		\item Un bleu ciel est codé $(77.B5.FE)_{16}$ en hexa. Déterminer le codage décimal de cette couleur. 
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=22x6,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\begin{enumerate}[resume]
	\item Compléter le tableau ci-dessous qui permet de déterminer le contenu des variables \calg{A}, \calg{B} et \calg{C} à la fin de l'algorithme \calg{Test}.
	
	\smallskip
	
	\hfill{}Une variable non présente en mémoire sera notée \calg{NI}.\hfill~
	
	\smallskip
	
	\begin{MultiCols}(2)
		\begin{PseudoCodePiton}[Filigrane,Largeur=0.975\linewidth,Alignement=center,Gobble=tabs]{}
			Algorithme : Test
			Rôle       : Évaluer les connaissances
			Variables  : A, B, C (entiers)
			
			Début
				A ← 10
				B ← A - 4
				C ← B - 1
				A ← B + C
				B ← A + C
				C ← 2*B + C
			Fin
		\end{PseudoCodePiton}
		\hfill
		\begin{tblr}{hlines={0.75pt},vlines={0.75pt},width=0.975\linewidth,stretch=1.315,colspec={Q[m,3cm]*{3}{X[m,c]}},cells={font=\small\ttfamily},row{1}={font=\small\bfseries\ttfamily,bg=lightgray}}
			Instructions & A & B & C \\
			A \textleftarrow\ 10 & & & \\
			B \textleftarrow\ A - 4	& & & \\
			C \textleftarrow\ B - 1	& & & \\
			A \textleftarrow\ B + C	& & & \\
			B \textleftarrow\ A + C	& & & \\
			C \textleftarrow\ 2*B + C	& & & \\
		\end{tblr}
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}\zlabel{lpage}

\newpage

\setcounter{page}{1}
\setcounter{part}{0}
\setcounter{numeroexo}{0}

\thispagestyle{entetedsb}

\part{Numération, bases}%<maincolor=TitreMarron,logo={\faGraduationCap},type=\DonneesTypeDoc,swap>

\hfill\tbcmarker[Couleur=yellow,Police=\small\sffamily]{$\leftrightsquigarrow$ Le sujet est à rendre avec la copie. $\leftrightsquigarrow$}\hfill~
%\begin{marker}$\leftrightsquigarrow$ Le sujet est à rendre avec la copie. $\leftrightsquigarrow$\end{marker}

\nomprenomtcbox

\medskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Points/15,CodeDebut=\medskip]%exo1
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes. On pourra s'aider du tableau de conversion suivant.}

\begin{center}
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=8cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\small}}
		\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		0 & 0000 & 0 \\ 
		1 & 0001 & 1 \\ 
		2 & 0010 & 2 \\ 
		3 & 0011 & 3 \\ 
		4 & 0100 & 4 \\ 
		5 & 0101 & 5 \\ 
		6 & 0110 & 6 \\ 
		7 & 0111 & 7 \\ 
	\end{tblr}
	~~~
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=8cm,colspec={*{3}{X[m,c]}},row{1}={bg=lightgray},cells={font=\sffalt\small}}
		\textbf{Base 10} & \textbf{Base 2} & \textbf{Base 16} \\ 
		8 & 1000 & 8 \\ 
		9 & 1001 & 9 \\ 
		10 & 1010 & A \\ 
		11 & 1011 & B \\ 
		12 & 1100 & C \\ 
		13 & 1101 & D \\ 
		14 & 1110 & E \\ 
		15 & 1111 & F \\ 
	\end{tblr}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Effectuer les conversions suivantes, en détaillant un minimum la méthode :
	\begin{MultiCols}[Type=enum](2)
		\item $44_{10}$ en binaire ;
		\item $1\,1011_2$ en base 10 ;
		\item $E2D_{16}$ en base 10 ;
		\item $705_{10}$ en hexadécimal ;
		\item $1A8E_{16}$ en binaire ;
		\item $10\,1011_2$ en hexadécimal.
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=22x15,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\pagebreak

\begin{enumerate}[resume]
	\item Poser, directement en binaire, les opérations suivantes :
	
	\begin{MultiCols}[Type=enum](3)
		\item $1101+110$ ;
		\item $1\,0110-1101$ ;
		\item $1101 \times 11$.
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=22x6,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\bigskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Points/5,CodeDebut=\medskip]%exo2

\textit{Les deux questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
	\item Dans un logiciel de dessin, il y a un codage de la couleur à l’aide de trois nombres (séparés par .) compris entre 0 et 255. Le premier nombre donne l’intensité du rouge, le deuxième l’intensité du vert, et le troisième l’intensité du bleu. Par exemple le rouge est codé 255.0.0, le vert 0.255.0, etc.
	
	\begin{enumerate}
		\item Combien de couleurs différentes  peut-on ainsi coder ? Justifier. 
		\item Un bleu ciel est codé $(77.B5.FE)_{16}$ en hexa. Déterminer le codage décimal de cette couleur.
		\item Une couleur abricot est codée 230.126.48. Déterminer le codage hexa de cette couleur.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=22x6,Grille=Seyes,Marge=2]<\CoulSeyes>

\begin{enumerate}[resume]
	\item Compléter le tableau ci-dessous qui permet de déterminer le contenu des variables \calg{A}, \calg{B} et \calg{C} à la fin de l'algorithme \calg{Test}.
	
	\smallskip
	
	\hfill{}Une variable non présente en mémoire sera notée \calg{NI}.\hfill~
	
	\smallskip
	
	\begin{MultiCols}(2)
		\begin{PseudoCodePiton}[Filigrane,Largeur=0.975\linewidth,Alignement=center,Gobble=tabs]{}
			Algorithme : Test
			Rôle       : Évaluer les connaissances
			Variables  : A, B, C (entiers)
			
			Début
				A ← 10
				B ← A - 3
				C ← B - 2
				A ← B + C
				B ← A + C
				C ← 2*B + C
			Fin
		\end{PseudoCodePiton}
		\hfill
		\begin{tblr}{hlines={0.75pt},vlines={0.75pt},width=0.975\linewidth,stretch=1.315,colspec={Q[m,3cm]*{3}{X[m,c]}},cells={font=\small\ttfamily},row{1}={font=\small\bfseries\ttfamily,bg=lightgray}}
			Instructions & A & B & C \\
			A \textleftarrow\ 10	& & & \\
			B \textleftarrow\ A - 3	& & & \\
			C \textleftarrow\ B - 2	& & & \\
			A \textleftarrow\ B + C	& & & \\
			B \textleftarrow\ A + C	& & & \\
			C \textleftarrow\ 2*B + C	& & & \\
		\end{tblr}
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}


\end{document}